點解今年九月好似成日都落雨

記得以前好似唔係咁
今個月好似日日都落雨咁

因為上個月無乜落過，谷到依家

唔落先唔正常

678月幾乎冇乜落雨

以往七月份比八月份落雨多
今年八月份多

唔知同今年有閏月有冇關係

more

樓上

Bam

好大乳

樓上兩個做乜

只係留意，冇學術根據
以往八月份比七月份平均溫度高，相信係同落雨有關，八月開始減少落雨和雨勢少
今年有閏月，上一輩話閏月會延遲涷，相信雨量一樣，所以9月雨唔少，始終仲係農曆七月

西曆和農曆計法不一樣，但會十九年相遇
天氣雖然愈來愈變化難測 難計算。用農曆去計算比較冇咁偏差